蘋論︰ 吃人血饅頭 港警是中共模範生 - 李平

蘋論︰
吃人血饅頭 港警是中共模範生 - 李平

武漢肺炎仍在肆虐，罪魁禍首中共已經在宣傳國內疫情受控、鼓吹抗疫經驗，為習帝、獨裁政制歌功頌德，試圖讓世人忘了正正是中共隱瞞疫情、禍害世界，釀成這場世紀災難和社會恐懼動盪。這種如同吃人血饅頭的政治，在香港被黑警赤裸裸地換算成金錢，鄧炳強的OT補水合理論，試圖讓港人忘了黑警的濫暴濫捕正正是難以止暴制亂的根源。同樣吃人血饅頭，分別在於，中共先要名、要維護偉光正形象再牟利，港警先要錢、要在被清算前落袋為安。

演出一將功成萬骨枯現代版

中國在黨的領導下，所有人、物、事都識講政治。習近平2月23日一聲復工復產令下，24日中國新增武漢肺炎確診病例，除湖北之外就降到個位數，似乎習帝聖旨一出，病毒就退避三舍，甚至退到外國去了。而南韓、日本、伊朗、意大利、美國等疫情惡化，又令中國意氣風發地推廣抗疫經驗，同時宣傳向外國捐贈抗疫物資感動到日本網民落淚、包機接回華人感動到國人落淚。

然而，中國的抗疫經驗一如早年曾廣為矚目的經濟發展「中國方案」一樣，是建基於專制制度的所謂集中力量辦大事的「制度優勢」。中國一直聲稱要以「中國方案」把脈世界經濟發展，習近平也不諱言，向世界提供「中國方案」是要「完善全球治理」。如今，中國再貢獻抗疫中國經驗，顯然也是要主導世界抗疫，作為其引導全球管治的一部份，而世界衞生組織早已淪為中國的應聲蟲。

如果說，經濟發展「中國方案」貌似有中國經濟30多年高速增長背書，其實靠的是違背入世承諾、巧取豪奪西方國家的知識產權和世界資源，那麼，中國的抗疫經驗又是甚麼？是隱瞞疫情，讓數萬人感染、數千人死亡，再揮舞專政的鐵拳封城封村？是先讓1,500萬人口的武漢跑了500萬人，病毒走遍全國、衝向世界，再封城讓數百萬人生活在缺醫短藥的恐懼之中，而權貴可以在封城令實施前數小時或短暫的解封期間逃出生天？

當然，中國最成功的抗疫經驗要數一以貫之的壞事變好事、喪事當作喜事辦。數萬人的傷亡，儼然成了習帝展示「大國領袖的為民情懷、使命擔當、戰略遠見和卓越領導力」的佈景板。如此演出「一將功成萬骨枯」現代版，是中共草菅人命的真實寫照。

黑警循中共準則吃港人血肉

不反省、不認罪，文過飾非，甚至以過為功，是中共官場通病。網民譏諷，中共擅長的就是打爛屎盆子、再讚美自己擦屁股擦得好。與中共官場亦步亦趨的香港官場，因無知或無能而引爆的政治、社會問題越來越多，從強推送中惡法到拒絕全面封關抗疫，莫不如此。當林鄭月娥為香港的武漢肺炎確診個案少於日本、南韓而沾沾自喜時，無非是要向中共邀功請賞，無非是要遵奉習帝復工復產指令，讓中國的外貿供應鏈不在香港中斷。

對近一年來聽命於中共、實際權力凌駕林鄭政府的港警而言，遵循中共的政治準則更不在話下。鄧炳強昨日表示，警員由每一更工作9小時，增至15小時甚至更多，每月超時補水「講緊都係得萬幾蚊箒」。黑警為甚麼開OT？開OT都幹了甚麼？濫暴濫捕，為中共港共效力而已。7,000多名市民被拘捕，難計其數的人傷殘甚至致命，市民還要支付更多的公帑供黑警開OT、買彈藥來傷害自己，這就是PK鄧所說的合理？這是中共的強盜邏輯！這是黑警在吃港人血肉！黑警已成中共的模範生，他們真以為人民疲於抗疫時，就不再抗爭了嗎？

李平
周一至周六刊出

香港警察 狗屎垃圾
Btw

[1118 理大營救戰] 有冇人仲記得人踩人前發生左咩事 --油麻地消防局/救護車站

幫手推下